\chapter{Teamorganisation}\label{ch:teamorganisation}

%%  Überlegen Sie, welche Regeln Sie für die Zusammenarbeit aufstellen wollen und welche Rollen
%% Sie im Team verteilen wollen.
%% Dokumentieren Sie diese hier zusammen mit weiteren Anmerkungen der Teamorganisation.


\section{Verantwortlichkeiten}\label{sec:verantwortlichkeiten}

%% Benennen Sie Verantwortliche innerhalb des Projekts (Projektleiter, Tester, Implementierer, etc.).
%% Auch hier ist eine Listen- oder Tabellendarstellung angebracht.
Die Verantwortlichkeiten gehen aus Tabelle~\ref{tab:verantwortlichkeiten} hervor.

\begin{table}[h]
    \begin{center}
        \begin{tabular}{ |c|c|c| }
            \hline
            Responsibility                     & Vorname & Name     \\
            \hline\hline
            Software Architekt                 & Lasse   & Abrams   \\
            \hline
            Projektleitung                     & Justin  & Hoffmann \\
            \hline
            Requirements Manager               & Moritz  & Ohsten   \\
            \hline
            Testleitung, Configuration Manager & Hugo    & Protsch  \\
            \hline
            Programmierleitung                 & Jendrik & Stoltz   \\
            \hline
        \end{tabular}
    \end{center}
    \caption{Verantwortlichkeiten}
    \label{tab:verantwortlichkeiten}
\end{table}


\section{Repository-Konzept}\label{sec:repository-konzept}

%% Überlegen Sie sich, wie Sie das Repository und die Ordner organisieren wollen.
%% Welche Regeln wollen Sie beim Umgang mit Branches, Auslieferungen, Nachrichten an den Commits
%% usw. im Team einhalten?. Listen Sie diese Absprachen hier auf. Überlegen Sie auch, wie die
%% Arbeitsabläufe sein sollen bei der Umsetzung von Arbeitsaufträgen oder bei der Behebung von
%% jFehlern.

\subsection{Ordner Organisation}\label{subsec:organisation}
%% Überlegen Sie sich, wie Sie das Repository und die Ordner organisieren wollen.
Allgemein gibt es zwei Repositories: ESEP\_Docs und ESEP. Im ersteren wird das Pflichtenheft und
jegliche weitere Dokumentation, inklusive Diagramme abgelegt. Im letzteren befindet sich in dem
Ordner \textit{esep\_ss2021\_Gruppe2\_3} der Code für das Projekt.

\subsection{Git Practices}\label{subsec:git}

\paragraph{Branching Strategie}
%% Welche Regeln wollen Sie beim Umgang mit Branches
Für die verwendete Branching-Strategie nehmen wir als Grundlage
\href{https://docs.gitlab.com/ee/topics/gitlab_flow.html}{GitLab Flow}.
Der default Branch ist der \textit{master}-Branch, auf dem keine Commits direkt
gepusht werden können.
Um Änderungen vorzunehmen, wird ein Feature-Branch erstellt.
In diesem werden die nötigen Änderungen vorgenommen.
Sobald das Feature abgeschlossen ist, wird dieser wieder in den \textit{master}-Branch gemerged.
Die Feature-Branches sind vom Umfang jeweils möglichst klein zuhalten, dies ermöglicht einen
genaueren Review Prozess, der weiter in Abschnitt~\ref{sec:qualitaetssicherung} ausgeführt wird.

In dem \textit{master}-Branch des ESEP\_Docs-Repos können direkt Änderungen vorgenommen werden,
was jedoch nur für kleine Fixes, wie  z.\ B.\ Rechtschreibung, Formatierung usw., vorgesehen ist.
Für neue Abschnitte, oder für das Ändern des Inhaltes bestehender Abschnitte ist ein neuer Branch
anzulegen, sodass die Änderung reviewt werden können.

\paragraph{Commits}
%% Welche Regeln wollen Sie mit Nachrichten an den Commits
Commits sind atomar zu halten:
So stellt jeder Commit genau eine vollständige Änderung, zum Beispiel das Beheben eines
Fehlers, das Hinzufügen einer Funktion o.\ Ä.\ dar.
Der Zustand des Repositories bzw.\ Codes soll nach jedem Commit funktional sein.
Dies hat den Vorteil, dass Änderungen leicht rückgängig gemacht und mithilfe von
\textit{git cherry-pick} ausgewählt werden können.
Commit-Messages sind aussagekräftig zu wählen.
Sie beschreiben, was geändert wurde bzw.\ warum es geändert wurde.
Wie etwas geändert wurde, geht hingegen aus dem Inhalt des Commits selber hervor und swird somit nicht
erwähnt.
Die Commit-Messages werden in Englisch im Imperativ verfasst, sodass
diese mit Standard Commit-Messages von Git konsistent sind.

\paragraph{Auslieferungen}\label{subsec:auslieferungen}
%% Welche Regeln wollen Sie beim Umgang mit Auslieferungen
Für Auslieferungen benutzten wir Git Tags in Kombination mit GitLab Releases, das genaue Vorgehen
muss noch festgelegt werden.
Die zwei möglichen Varianten hierbei sind einmal, wie in Gitflow beschrieben ein
Production-Branch, in den der \textit{master} gemerged wird und der den Stand der aktuellen Auslieferung
widerspiegelt.
Alternativ kann auch direkt im \textit{master}-Branch ein Commit getaggt werden.
